如果大家google 4414913百萬，你會發現。。。

。。。截至2019年3月，香港銀行體系已經借左超過44000億港幣俾中國。

中國債務危機係2017年既時候已經有人講，近期既新聞真係有種就黎要爆既感覺。
滙豐炒CEO之餘，開始裁員計劃其實已經一個大警號，一個基本上香港英國base既公司裁員
仲要唔係裁IT狗

人民幣破7，對於出口緊係一件好事，但係對於外債呢？
自己上中國既外匯管理局睇，2018年尾中國短期外債餘額為87273億元人民幣（等值12716億美元），占65%。中長期外債餘額為47604億元人民幣（等值6936億美元）。總數19652億美金。

而家最優惠貸款利率，HSBC俾緊5.125%最優惠利率，短期外債12716億，即係一年内，中國入面至少要還652億美金出去。而且2018年人民幣大概6.7-6.8左右，而家7.05，跌一跌短期外債已經要至少還多500億美金。

雖然中國盡力壓緊債，但係三月未公佈數字就係話，中國外債余額19717億美元，短期12529億美元，的確少左少少變做長期債，但係而家個問題係打緊貿易戰，同埋尋日玩埋貨幣戰。我絕對唔相信出年甚至之後既外匯會賺得多過今年，你D對外工廠一係收皮，一係搬，就算國外銀行唔call loan俾你續期，一定加利率加條件，銀行唔係善堂，你表現唔到還錢能力最後分分鐘大家骨牌倒塌。

香港呢個時候一定攬炒
下下亂咁借，4萬4千億，佔25% 而家呢個情況，人地人民銀行仲要繼續黎香港發行債卷，無人買繼續香港政府接下年currency swap到期，又要續簽，隔離有po講，其實currency swap係一個大伏，聽講又要加碼去到6千定8千億 香港真係一個ATM任攞

而家滙豐炒人，我覺得唔會再俾大陸續，而家中共搞緊D手段都係想睇下拖唔拖到，明日大愚食香港庫房，盡量控制埋香港外匯穩定自己既儲備，盡快上曬國企黎cap水，呢D全部基本上會發生阻止唔到，香港根本就係會同中國一齊攬炒
香港股市樓市甚至成個金融市場完全睇唔到前景

我而家真係唔知點算好

俾篇文大家睇其實係2018年7月，其實個趨勢好多人2017年已經睇到中國債務會GG，我記得之前訂Economist，期期都關心緊
但係香港班上位者係2017年開始仍然不停射錢上中國

如果大家係信既
都係盡走啦
美金cash又好外地戶口又好咩都好
留低真係無好野
借錢買左樓既。。。

lm

無論錢定人，都一於走啦，走咗再同班仆街死過

開左美股戶口

港共政府呢兩三年推嘅政策根本就課緊金比內地
只係係咁講啲人都唔當一回事

經濟好差？

諗緊推唔推比啲藍絲睇

當d大大小小廠再摺多d，破產，銀行壞帳，等睇大支爆

股災到了?

係就快 我唔介意重新洗牌
我都唔介意而家手上嘅股票陪葬

推

Push

竟然無人推

大家其實有無google到
睇唔睇到HKMA Excel 3.13.1